<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hsu Chia Yuan</title>
    <link>https://hcy1219.github.io/</link>
    <description>Recent content on Hsu Chia Yuan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2020 17:04:12 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hcy1219.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>To Do List</title>
      <link>https://hcy1219.github.io/project/todo_list/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 16:58:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hcy1219.github.io/project/todo_list/</guid>
      <description>About the project 之前因為要面試某個實習職缺趁機做的一個小小練習，也是我第一次接觸到ReactJS。
實際操作後感覺不難，可惜當時時間不足所以做得很簡陋。 練習完之後覺得相當有趣，日後應該會找時間再來進化這個頁面。
來看看吧！
https://hcy1219.github.io/my-app</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About Me</title>
      <link>https://hcy1219.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 17:04:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hcy1219.github.io/about/</guid>
      <description>我是徐佳圓，目前就讀於香港中文大學信息工程學系三年級。
｜個人特質｜
生性樂觀開朗，健談。創造力強，想像力豐富，熱愛學習新知，也喜歡認識新朋友。喜歡摸索未知的事物，也喜歡走與別人不一樣的路，但在摸索的同時也抱持著細心謹慎的態度，會盡可能把一件事做到最完美的狀態。我認為人生就是不停的跌倒再站起的過程，因此面對困難和挫折我不會放棄，反而會積極尋找不一樣的解決辦法。
｜大學學習歷程｜
在就讀於信息工程學系期間，我應用所學完成了三個Project，分別是 Motorized Robot Car、利用Ｃ語言完成的Concentration Card Game，以及利用LAMP framework 完成的一個可以做資料存取的網站。在中大的兩年期間，比起硬體的部分，我發覺自己更加熱愛軟體的相關課程，尤其是與程式語言相關的課程。因此我利用課餘時間自學了幾種程式語言（HTML+CSS, JavaScript, Python），近期除了練習用Hugo架設了一個個人網站，也利用ReactJS 練習製作了一個To Do List網站。 在課外部分，我曾參與SmarTone Hackathon的競賽，設計一個結合停車場功能及購物廣場優惠目錄的應用程式，在小組內我擔任Product Manager的角色，雖然最終未獲獎，仍然讓我學到許多設計應用程式的技巧。近期則參與了ATCC全國大專院校商業個案大賽，在團隊中擔任Technology officer的角色，最終不僅晉級到全國十四強，也使我更加熟悉一個專案從構思到產出的過程，團隊中不同背景的隊員更讓我學會了不同的思考方式。
此外，我擔任留港臺灣學生會的活動幹部，負責為在港台生統籌活動（如迎新會、籃球賽等），提供台生可以凝聚向心力以及經驗交流的機會。我擔任了一場活動的總召以及數場活動的副召，也擔任過主持人的工作。這些經歷使我熟悉統籌活動的技巧，也讓我擅長於團隊溝通與合作。
並且我也曾擔任中大i-Ambassador文化大使，舉辦活動介紹及推廣台灣文化，並且與不同國籍的中大學生交流。和擁有不同文化的同學交流讓我獲得不少新知識，也交到許多朋友。
｜未來規劃｜
短期目標： 在課業內我想要盡可能地在資訊工程的範疇內摸索，確定自己的定位。由於我明白自己缺乏實戰經驗，因此在大學畢業前我想要尋找至少兩份實習工作，提升自己的實力。另外，目前我會的兩種語言為英語及粵語，我想要學習西班牙語，增進自己的外語能力。
長期目標： 畢業後我會想要出國攻讀更高的學位，也增進自己的能力。由於我很喜歡創造新事物，未來期許自己能夠找到適合自己的工作，能讓我把自己的想法付諸實現。科技的演變是非常快速的，我必須跟上腳步，因此在就業的同時，我也不會停止學習，讓自己更上一層樓。
 Hi! I&amp;rsquo;m a Year 3 Student from Taipei, Taiwan, and I&amp;rsquo;m currently major in Information Engineering in the Chinese University of Hong Kong.
I&amp;rsquo;m also the the Event Officer of the 8th Executive Committee of the Hong Kong Taiwanese Students’ Association.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concentration Card Game</title>
      <link>https://hcy1219.github.io/project/concentration_card_game/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2019 16:58:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hcy1219.github.io/project/concentration_card_game/</guid>
      <description>About the project This is a project I finished in 2019.
It is a memory game designed and implemented various data structure using C.
https://github.com/hcy1219/C_Project_Concentration_cardgame
這也是經過一個學期的課程後完成的Project，主要就是在練習C語言，製作一個記憶翻牌遊戲。
在這個學期之後又上了一個學期的Data Stucture，所以對我來說C語言應該是目前最熟練的語言了吧。
Images of the game This is the menu of the game. You can pick the mode you want. Human vs. Computer mode:
or Computer vs. Computer mode:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motorized Robot Car</title>
      <link>https://hcy1219.github.io/project/motorized_robot_car/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 16:58:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hcy1219.github.io/project/motorized_robot_car/</guid>
      <description>This is a project I finished in 2018.
It is a motorized robot car that can move from one point, detect, pick up an object and bring it to another point.
It is built with Utilized Arduino, Solid Works, basic mechanical design and electronics principles.
/
這算是我們學校的課程慣例，要從頭學起完成一台機器車，每年都可以看到大一新生捧著一台車在學校走來走去還蠻有趣的。
課程的目標是要完成這輛車子，並且設計它的爪子，最終要能沿著地圖走（利用紅外線感應黑線的原理），抓起杯子並放回，抓越多個杯子分數越高。
一開始會利用Solidworks畫出爪子設計圖，再來自行焊接電路板，組裝好車子後用Arduino撰寫運作的程式，最後就是不停的測試再測試。
其實整堂課是頗好玩的，但在期末要做最後發表前兩天，在測試車子的時候，由於測試教室的地圖是架在桌子上的，整台車直接爆衝掉到地上摔成兩半QQ
幸好那堂課的教授人超好，趕緊跟他領了零件之後徹夜不休的組裝和測試，也是我第一次體驗到一整個晚上都窩在實驗室，抱著咖啡熬夜修改程式的感覺。但其實雖然辛苦但很有趣，也認識幾個受困在實驗室的同學，大家有難同當也會互相幫忙檢查及測試。
總之這堂課讓我學到很多東西，也讓我對整個工程概念有初步的了解。
（現在如果面試官問我遇到最大的挫折是什麼，我都會講這個故事給他聽，因為車子在我眼前摔成兩半的那個震驚感太深刻了XDD)
（順帶一提那個地圖根本就不應該架在桌子上，我摔完車子之後親眼見證到另一組也把車子摔爛。在我們之後聽說還有兩組也摔車&amp;hellip;)
/
And here&amp;rsquo;s some pictures of the car:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>